<resources>
    <string name="app_name">हाम्रो सुदूरपश्चिम</string>
    <string name="app_homepage_name">गृह पृष्ठ</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">1</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="cheese_ipsum">Jarlsberg lancashire edam. Dolcelatte hard cheese brie st. agur blue
    cheese caerphilly bavarian bergkase cheese and biscuits mascarpone. Cheeseburger swiss bavarian
    bergkase cream cheese fromage frais cheesy feet port-salut airedale.</string>
    <string name="form_sent_np">फारम पठाइयो</string>
    <string name="privacy_policy">Privacy Policy</string>
    <string name="about_us">About Us</string>

    <string name="expand">पुरा पढ्नुहोस</string>
    <string name="collapse">बन्द गर्नुहोस </string>


    <!--expandable list view items-->
    <string name="mission">सुदूरपश्चिम क्षेत्रमा रहेका विकासका अवसर र सम्भावनाहरुको पहिचान गरि उपलब्ध श्रोत साधनहरुको सन्तुलित रुपमा अधिकतम परिचालनबाट यस क्षेत्रलाई समग्र राष्ट्रिय विकास प्रवाहको समान स्तरमा पु¥याई सामाजिक, आर्थिक एवं मानविय विकासको दृष्टिले आत्मनिर्भर, गतिशिल तथा विकासोन्मुख क्षेत्रको रुपमा स्थापित गर्ने ।</string>
    <string name="vision">क्षेत्रमा विद्यमान गरीबी, पछौटेपन र विकासका बाधा अवरोधहरुलाई हटाउँदै प्राप्त अवसर र संभावनाहरुको महत्तम (Optimum) उपयोगद्वारा २०२२ सम्ममा बिकासको राष्ट्रिय स्तर मा पु¥याई २०३० सम्ममा “सुन्दर सुदूरपश्चिमलाई समृद्ध सुदूरपश्चिम” बनाउने । </string>
    <string name="objective">यस आयोगको गठनको उद्देश्य निम्नानुसार रहेको छ ।  </string>
    <string name="objective1">&#8226; सुदूरपश्चिम क्षेत्रको सर्वाङ्गीण एवं दिगो विकासका लागि आवश्यक विकास नीति एवं योजनाहरु तर्जुमा गर्ने तथा सो को कार्यान्वयनमा प्रमुख भूमिका खेल्ने ।</string>
    <string name="objective2">&#8226;  मुलुकको समग्र विकासको आवधिक योजना अनुरुप सुदूरपश्चिम क्षेत्रको विकास लक्ष्य र प्राथमिकता निर्धारण गरी यस क्षेत्रको समग्र विकासको सम्भावना र अवसरहरुको पहिचान गरि तदनुरुपको योजना तर्जूमा, कार्यान्वयन, अनुगमन, मूल्यांकन तथा आवश्यक समन्वय गर्ने ।</string>
    <string name="main_works">आयोगको मुख्य मुख्य कामहरु </string>
    <string name="main_works1">&#8226; अल्पकालिन, मध्यकलिन र दीर्धकालिन योजनाको तर्जुमा, अनुगमन र मूल्याङ्कन गर्ने ।  </string>
    <string name="main_works2">&#8226; विकास योजनाको तर्जुमा, कार्यन्वयन, अनुगमन र मूल्याङ्कन गर्नको लागि उपयुक्त संरचना तथा संयन्त्रको निर्माण र विकास गर्ने । </string>
    <string name="main_works3">&#8226; क्षेत्रको समग्र आर्थिक एवं सामाजिक विकसका लागि क्षेत्रगत निति तर्जुमा, अनुगमन तथा मूल्याङ्कन गर्ने ।</string>
    <string name="main_works4">&#8226; क्षेत्रको आर्थिक, सामाजिक विकासका समग्र पक्षका बारेमा तथ्यांक संकलन, प्रसोधन, अध्यन, अनुसन्धान गरी÷गराई सम्प्रेसण गर्ने गराउने ।   </string>
    <string name="main_works5">&#8226; क्षेत्रको समग्र विकासको लागि अवलम्बन गर्नुपर्ने नितिका सम्बन्धमा नेपाल सरकारलाई सुझाव दिनु ।  </string>
    <string name="main_works6">&#8226; गरिवि निवारणको रणनिती तर्जुमा गरी निश्चित अवधी भित्र निरपेक्ष गरिवी अन्त्य गर्न कार्यक्रम सञ्चालन गराउन । </string>
    <string name="main_works7">&#8226; विभिन्न विकास आयोजनाको कार्यन्वयन र प्रतिफलको समिक्षा गरी नेपाल सरकार समक्ष प्रतिवेदन पेश गर्ने ।  </string>
    <string name="main_works8">&#8226; मुलुकको आवधिक योजना अनुरुप सुदूरपश्चिम क्षेत्रको वार्षिक विकास कार्यक्रम, लक्ष्य तथा प्राथमिकता निर्धारण गर्ने ।  </string>
    <string name="main_works9">&#8226; नेपाल सरकारका विभिन्न निकायहरु संग समन्वय गरी वार्षिक विकास कार्यक्रमका लागि वजेट सिमा निर्धारण गर्ने । </string>
    <string name="main_works10">&#8226; क्षेत्रगत मन्त्रालय, सचिवालय, विभाग तथा निकायहरुले तयार गरेका सुदूर पश्चिम क्षेत्रको योजनाको स्वीकृतिका लागि सहमति दिने र क्षेत्रगत नीति तर्जुमा गर्न सहयोग पुर्याई कार्यान्वयनका लागि सुझाव तथा निर्देशन दिन । </string>
    <string name="main_works11">&#8226; स्वीकृत कार्यक्रम प्रभावकारी रुपमा कार्यान्वयन गर्न सम्वन्धित निकायलाई निर्देशन दिने ।</string>


</resources>
